---
title: "CFW deinstallieren"
---

{% include toc title="Inhalt" %}

Dies wird die CFW, einschließlich Boot9Strap und Luma3DS, vollständig von deinem Gerät entfernen, um dessen originalen Zustand wiederherzustellen.

This is almost never the solution to fix any issues you encounter with your CFW installation. A better idea would be to read the [troubleshooting](troubleshooting) page or ask for help at [Nintendo Homebrew on Discord](https://discord.gg/MWxPgEp).
{: .notice--danger}

Alle unsignierten (nicht-legitimen) Spiele werden unbrauchbar und können manuell mit der Datenverwaltung in den Systemeinstellungen entfernt werden. Use a [save manager](https://github.com/BernardoGiordano/Checkpoint/releases/latest){:target="_blank"} to backup any saves for these unsigned (illegitimate) games you care about.

Dies wird deine NNID, alle legitim gekauften Spielen und deren Speicherstände nicht beeinträchtigen.

Beachte: Sollten noch weitere Dateien als nur die`GodMode9.firm` Datei im `/luma/payloads/` Ordner auf deiner SD-Karte sein, starte das "Chainloader Menu", indem du beim Starten der Konsole die (Start) Taste gedrückt hältst und in welchem du dann das D-Pad und die (A) Taste verwenden musst um "GodMode9", für die Anleitung, auszuwählen. 

### Was du benötigst

* Die neuste Version von [GodMode9](https://github.com/d0k3/GodMode9/releases/latest){:target="_blank"}
* Das Deinstallationsskript passend zu deinem Gerät:
  + [`uninstall_hax_retail_NEW.gm9`]({{ "/gm9_scripts/uninstall_hax_retail_NEW.gm9" | absolute_url }}){:download}
  + [`uninstall_hax_retail_OLD.gm9`]({{ "/gm9_scripts/uninstall_hax_retail_OLD.gm9" | absolute_url }}){:download}

### Anleitung

#### Schritt I - Vorbereitungen

1. Schalte deinen 3DS aus
1. Stecke deine SD-Karte in deinen Computer
1. Kopiere `Godmode9.firm`von der `Godmode9.zip`-Datei nach `/luma/payloads/` auf deiner SD Karte
1. Kopiere den Ordner `gm9` aus der GodMode9 `.zip` in das Stammverzeichnis deiner SD-Karte
1. Kopiere das Deinstallationsskript passend zu deinem Gerät in den Ordner `/gm9/scripts/` auf deiner SD-Karte
1. Stecke deine SD-Karte nun wieder in deinen 3DS
1. Schalte deine Konsole an

#### Section II - Running Uninstall Script

1. Starte GodMode9, indem du während dem Starten deiner Konsole die Taste (Start) gedrückt hältst
1. Wenn du aufgefordert wirst, ein "essential files backup" durchzuführen, drücke (A). Drücke erneut (A) nachdem es abgeschlossen ist
1. If you are prompted to fix the RTC date&time, press (A) to do so, then set the date and time, then press (A) to continue
  + Note that, if you had to fix the RTC date and time, you will have to fix the time in the System Settings as well after this guide
1. Drücke  (HOME) um das Aktionsmenü aufzurufen
1. Wähle "Scripts"
1. Wähle das Deinstallationsskript aus
1. Drücke (A), wenn du dazu aufgefordert wirst, um fortzufahren
1. Drücke (A) um die Schreibrechte für SysNAND (lvl3) zu aktivieren und gibt dann die angezeigte Tastenkombination ein
1. Drücke (A) um fortzufahren
1. Drücke (A), um die Schreibrechte zu deaktivieren
1. Drücke (Start) um deinen 3DS neu zu starten

___

Die gesamte Custom Firmware ist von deinem Gerät entfernt worden.
{: .notice--success}

Du kannst jetzt alle Dateien und Ordner im Stammverzeichnis deiner SD-Karte, außer `Nintendo 3DS` und `DCIM`, löschen.
{: .notice--info}
